警近距射胡椒球槍 違1.8米指引

警近距射胡椒球槍 違1.8米指引

8.11當晚速龍小隊衝進太古站內，連續用胡椒球槍近距離射向人群。

8.11反送中示威者遊走港九新界多處，警方一再在港鐵站內違規使用武器襲擊示威者及乘客。其中當晚在太古站內，警方在扶手電梯位置以胡椒球槍近距離掃射走避中的示威者，被質疑為「行刑式」開槍。警方事後聲稱當時的發射距離約一至兩米，符合安全距離。傳真社則發現警方使用的胡椒球槍生產商使用指引顯示，使用時應避免向6呎（約1.8米）內人士射擊。

8月11日晚上近11時，警方在太古站C出口扶手電梯位置，以胡椒球槍近距離掃射走避中的示威者。8月19日，警方例行記者會上，有傳媒再要求公開胡椒球槍的射程和安全射擊距離等資料，警察行動部警司方志堅指，重申當時使用的距離是安全及符合指引，「翻查生產商使用指引，確認當時同事那個距離發射胡椒球，是一個安全的距離。」被追問到當時發射距離時他表示，「從不同的片段見到，距離大約是一至兩米。」

相關新聞：遊行被禁 今日自由行

朝人群連射8發

傳真社報道，警方當晚在太古港鐵站使用的胡椒球槍為Tippmann 98 Custom Platinum Basic，根據生產商提供該型號氣槍的使用指引，安全警告列明，應避免向6呎（約1.8米）內的人士射擊，而意外射中眼部則有機會造成永久傷害甚至致命。

就太古站射擊距離是否符合1.8米的標準，傳真社記者翻查當晚現場片段，發現該名持胡椒球槍的速龍小隊隊員衝進港鐵站後，向着人群由右至左發射最少8發胡椒球彈。

傳真社

上一則
上一則
新指揮官：勿叫「曱甴」免惹麻煩

下一則
下一則
律師 醫護 聯手支援罷課生

遊行被禁 今日自由行
警︰禁遊行係負責任做法
歐盟極憂慮港事態發展
與黃之鋒獲保釋 周庭投訴被脫褲搜身
林朗彥未被拘先提堂 大狀提質疑
被捕前 周庭轟林鄭假溝通真鎮壓
陳浩天被指涉7.13參與暴動
鄭松泰涉7.1串謀刑毀立會
區議員遭警押往住所搜查
大律師公會執委指出 特首用《緊急法》或違憲
謝偉俊倡押後區選 泛民建制同轟
被捕無起訴 海關見習督察停職
燈柱塗螢光物料 警新招捉示威者
蘋論：普選路斷 特首惡晒 法治瓦解
拉人稱開心 警：係與民溝通
「接受口罩女投訴性侵會世界大亂」
警子女獲派警報器 防校園欺凌
新指揮官：勿叫「曱甴」免惹麻煩
律師 醫護 聯手支援罷課生
電車路快閃 留字籲三罷
庇理羅士反對罷課禁設連儂牆
動物醫護界促停用催淚彈
港超揭幕 球迷高叫「黑警還眼」
小股東介入被拒 港鐵延禁令
質疑原文「太盡」 官刪禁粗口條款
傷殘人士聯署轟封站影響出入
公屋漢掟樽 被圍「笠水」道歉
警稱遭仁濟醫護呼喝 禁用椅子
警嫂向央視「訴苦」：無法度蜜月
BNO港人明集會爭居英權
90後：《緊急法》實施後非走不可
300市民默站 向衞港英雄致敬
上月訪港旅客跌4.8%
路透：中央否決撤逃犯例
林鄭民望僅28.4分 近七成人不滿政府
社工抗議社署無保障執勤安全
學者：8.31落閘催生激進抗爭
警拘三立會議員 眾志三子被控8.31前夕 大搜捕